【逆權運動】新地與警隊千絲萬縷 市務總監楊祖賜為輔警「一哥」

【逆權運動】新地與警隊千絲萬縷 市務總監為輔警「一哥」

新地（016）昨夜放任警放於新城市廣場，圍困示威者，於Facebook緊急澄清指，「沒有報警，亦沒有同事帶警察在場內執行職務，同事只是在場內維持秩序，協助商場內的人士。」

事實上，新地與警方關係密切，主席郭炳聯曾擔警察子女教育信託基金和警察教育及福利信託基金主席，旗下九巴母公司載通（062）也聘請不少前警隊高層，包括前警務處處長曾偉雄、「四點鐘許Sir」 許鎮德等。

另外，新鴻基地產市務總監楊祖賜，亦於2016年獲委任為香港輔助警察隊總監，去年獲延任，為期2年至2020年1月6日。

楊祖賜曾有「警隊神槍手」之稱，為業餘射擊運動員，曾任港隊奧運射擊隊隊長，出戰2008東南亞射擊錦標賽中，奪得隊制與個人賽合共1銀3銅成績；他亦在2011年的第11屆亞洲射擊錦標賽，代表港隊出賽。不過，在他帶領下的香港射擊隊，卻傳出「頂包」醜聞，叮走香港選手，找來內地人頂包參賽。

浸會學院傳理系畢業的楊祖賜，赴美攻讀新聞系碩士後，回港後在廣告界大展拳腳。楊祖賜公餘熱愛槍械，1991年自資出版中文射擊雜誌《人鎗集》，但出版了九期便停刊。翌年，他又成立一個世界級的室內射擊場「人鎗會」，因為入會費不菲當時被稱為「富豪槍會」，不過最後槍會因資金問題結束。至2004年，楊祖賜離開廣告界加盟新鴻基地產，任職市務總監，主責「諗計」推銷樓盤。

另外，楊祖賜曾就警員徐步高2006年搶劫銀行的案件任專家證人，庭上楊力證徐步高要訓練雙手「開弓」，其實比雙手拿筷子更容易。他稱自己天生左撇子，經訓練後可成為「左右手神槍手」。

洋名(Edgar)的楊祖賜，加盟新鴻基地產多年，與另一負責賣樓的新地代理執行董事周國賢，堪稱「孖寶兄弟」，每有新盤銷售，兩人都拍住齊齊亮相。楊乃前香港射擊隊奧運代表，在新地擔任市務總監之時，有「神槍手」市務總監稱號，新地旗下的上水皇府山，住客會所內設有堪稱全港首創的雷射射擊玩意，有說此新玩意正是楊祖賜構思出來，2005年初一次樓盤軟銷活動上，邀請92年奧運射擊金牌射手張山來示範之餘，熱愛射擊的楊祖賜更技癢，即場教記者開槍，體驗該套由英國訂購、報稱全港唯一一套「鐳射飛靶訓練機」。楊祖賜多年來有份銷售項目眾多，除皇府山外，尚有油麻地窩打老道8號、大角嘴奧運站君匯港、荃灣爵悅庭，土瓜灣農圃道18號。
<蘋果>

pish